%LECON: 104
Nous allons présenter quelques notions de bases sur la théorie des groupes \cite[p.8]{Calais}. Sauf mention du contraire, nous conserverons la notation multiplicative tout au long de ce rappel.

\begin{definition}[Groupe]
	Soit $G$ un ensemble muni d'une loi de composition interne $\bullet$. On dit que $G$ est un groupe (relativement à cette loi) si les trois axiomes suivants sont vérifié:
	\begin{description}
		\item [(G$_1$)] la loi $\bullet$ est associative;
		\item [(G$_2$)] la loi $\bullet$ admet un élément neutre;
		\item [(G$_3$)] tout élément de $G$ admet un inverse pour cette loi.
	\end{description}
\end{definition}

\begin{req}
	Par la définition de loi de composition et ses axiomes, on peut en déduire que $G$ admet un unique élément neutre $e$ et que tout élément admet un unique inverse.
\end{req}

\begin{definition}
	un groupe $G$ est dit abélien si la loi de composition interne de $G$ est commutative.
\end{definition}

\begin{definition}
	Un groupe $G$ est dit fini s'il n'a qu'un nombre fini d'éléments. Dans ce cas le cardinal de $G$ s'appelle l'ordre de $G$.
\end{definition}

\begin{ex}[Exemples de groupes]
	Quelques exemples de groupes classiques.
	\begin{itemize}
		\item Les groupes de nombres: $(\Z, +)$, $(\Q, +)$, $(\Q, \cdot)$, $(\R, +)$, $(\R, \cdot)$.
		\item Les classe de congruence de $\Z$ modulo $n$.
		\item Le groupe symétrique.
		\item Le groupe linéaire ou groupe de matrices.
	\end{itemize}
\end{ex}